 형님.
들어와.
 앉어.
우리집 이따위로 돌아가면 되겠어? 어떻게 생각해?
?..
우선  동서, 너무 호락호락한거 아냐? 그렇게 물러터져갖고 손윗동서 노릇 제대로 하겠어? 나야 직장생활하니까 부딪힐일 없지만, 동서는 자주 부딪힐텐데 중심잡고 잘해.
 예.
그리고 동서후보.
저요?
그럼 여기 동서후보 또있어? 말귀 못알아 듣기는. 대학 나온거 맞어?
죄송해요.
여자 나이 많은게 자랑이야? 나봐. 나이 많은티 안내잖아.
예?
동서후보. 귀 먹었어? 말만 하면 예?예? 긴말필요없이, 도련님이 세살이나 어려도 깎듯하게 존댓말 써. 너너 야자하지 말고.
존댓말요?
왜, 싫어?
싫다기 보다 그건 우리둘이 알아서 할 문제라서요.
어머, 되게 웃긴다. 요딴식으로 나온다 이거지? 이집에 어른이 누구야? 어머니 다음이 나야. 내말이 곧 어머니 말씀이고. 알아? 이러니 어머니가 쌩병나실수밖에.
어른들 앞에선 주의하도록 할게요.
어떻게 진실성 하나도 없이 말하냐?  동서가 볼때 지금 이말, 진실성 있어 보여?
앞으로 주의한대니까 잘하겠죠.
 동서 말하는거 보니 되는일도 없고 안되는 일도 없겠다. 평생 그러구 살았지?  동서후보, 한번만 더 그딴식으로 어영부영 나오거나 어머니 쌩병나는 행동하면 짤없어. 바로 짤라버릴거야. 오늘 교육은 여기까지.  나가봐.
